共軍戰機出宮古海峽 日機發射干擾彈

大陸國防部新聞發言人楊宇軍今晚表示，12月10日上午，中國空軍飛機經宮古海峽空域赴西太平洋進行例行性遠海訓練，日本自衛隊出動2戰機升空干擾並發射干擾彈。

楊宇軍說，日本1批2架F-15戰鬥機對中方飛機實施近距離干擾並發射干擾彈，危害中方飛機和人員安全。中方飛行員迅即採取必要應對措施，並繼續開展相關訓練。

我國防部今天稍早指出，共軍戰機今天分別出宮古海峽及巴士海峽。

大陸國防部發言人楊宇軍表示，宮古海峽是公認的國際航道，中國空軍此次遠海訓練是年度計畫內的例行性安排，不針對任何特定國家和目標，符合相關國際法和國際實踐。日本軍機的行為是危險的、不專業的，破壞了國際法賦予的航行和飛越自由。中方對此表示嚴重關切並提出嚴正交涉。

他表示，需要指出的是，近年來日本艦機的多次干擾活動極易導致誤解誤判，引發海空摩擦甚至衝突。大陸敦促日方從維護地區穩定和中日關係大局出發，切實採取有效措施，防止發生海空安全問題。

我國防部則表示，中共軍機今天早上穿越巴士海峽繞行台灣南部防空識別區外，國軍全程嚴密監偵掌握。

我國防部說，中共東部戰區空軍上午9時起，共有各型機10餘架參與遠海訓練，由北向南穿越宮古水道；其中有電偵機等4架南下穿越巴士海峽，由南部戰區空軍殲擊機接應掩護繞台灣南部防空識別區外，於下午1時10分返降結束演訓。

(中時電子報)

網民拍到日本F-15戰機今天掛彈起飛攔截共軍戰機。（圖取自網路）

世界是我们国人的，小日本还真他妈的逼

屌，實施

支那唔係講到天下無敵既咩 做咩唔還拖呀

原來日本有f15. 我仲以為好似台灣咁得f16

共軍講國際法

( Show Blocked User - 长沙国土 )

日本係抗共前線，又比台灣信得過
梗係有靚野用啦

如果我係美國, 我就比緬甸用

日本從來都無殺過中國人

但緬甸上年就真係派戰機去轟炸雲南, 殺左五個中國人

真假膠都睇唔出

小學雞 初初上網, 睇唔出假膠/曲線

唔好怪佢地

留名

日本仔d F-15都好舊喇